# テスト実施手順書

1. **テスト項目書.xlsx** を Excel または Google スプレッドシートで開く
    - Google スプレッドシートで開く場合
        1. [Google スプレッドシート](https://docs.google.com/spreadsheets/u/0/?tgif=d) を開く
        1. **新しいスプレッドシートを作成** から、 **空白** を選ぶ
        1. 画面上部のメニューバーより、 **ファイル > インポート** を選択する
        1. **アップロード** タブを選択し、 **テスト項目書.xlsx** をアップロードする
        1. **ファイルをインポート** というダイアログが出てくるので、 **スプレッドシートを置換** を選択し、 **データをインポート** を選択する
1. **テスト項目書** の内容に沿って、テストを実施する
    - **結果** はドロップダウンの選択肢から入力する
    - **実施者** には自分の氏名を入力する
    - **実施日** には各項目のテストを実施した日付を入力する
    - **備考** の入力は任意なので、なにかあれば入力する
1. 実施したテスト項目の **回数** に、テストを実施した回数を記入する
1. **結果** が **OK** とならなかった項目については、 **OK** になるように修正を行う
1. **結果** が全て **OK** になったら、テスト項目書を保存し、更新する
    - Google スプレッドシートにてテストを実施した場合
        1. 画面上部のメニューバーより、 **ファイル > ダウンロード > Microsoft Excel (.xlsx)** を選択する
        1. xlsxファイルがダウンロードされるので、アップロードしたファイルと置き換える